Daarna, waarnemen in Elizabeth geen blijk van antwoorden, voegde zij daaraan toe, "ongelukkig als de gebeurtenis moet worden voor Lydia, we kunnen putten uit dit nuttige les: dat verlies van grond in een vrouwtje is onherroepelijk; dat een misstap brengt haar in eindeloze afgrond; dat haar reputatie is niet minder broos dan is het prachtig; en dat ze niet teveel bewaakte in haar houding tegenover het schandelijke vertoning van het andere geslacht."
